# Por que não usar ECC nem RSA?
Computadores quânticos conseguem quebrar criptografia baseada em decomposição de primos ou logaritmo discreto, isso inclui a RSA e ECC (curvas elípticas). É possível descriptografar RSA por fatoração sem força bruta para achar o subprimo. Acharam uma propriedade de grupos modulares que permite calcular a raiz quadrada modular no logaritmo do tempo da força bruta.